苦讀成材獲40多間大學取錄得2千萬獎學金 美17歲單親貧少年︰感激媽媽支持

在單親貧苦家庭長大的孩子，靠著堅毅發奮向上，絕對能闖出一片天。美國一名少年喪父後無家可歸，一家陷入窮困，他試過睡汽車旅館地板的日子，不過他沒有放棄，苦讀成材，更獲40多間大學取錄、300萬美元（約2300萬港元）獎學金。
綜合外國傳媒報道，美國田納西州的17歲高中畢業生Tupac Mosley於兩年前喪父，一家頓時陷入經濟困境，四處為家，他試過住在露營場帳篷裡、睡汽車旅館地板。雖然他經歷人生低潮，但依然發奮讀書。
他考獲優異成績，GPA一直維持在4.3，即將升讀大學的他獲40多間大學取錄，更有多達300萬美元（約2300萬港元）獎學金，今年9月將入讀田納西州立大學（Tennessee State University），主修電子工程。
最近，他在就讀的高中畢業禮上擔任致辭，分享自己的經歷。他感激媽媽、家人及老師的支持，優異的成績令家人感到驕傲，沒白費他們的心機。當他知道自己獲得巨額獎學金亦難以置信︰
"聽到獎學金總計超過300萬美元，我很驚訝竟然有那麼多。"
他的高中校長亦讚揚他能走出逆境，即使面對重重難關，依然保持樂觀，他獲得獎學金證明他的能力，也肯定他的努力。
過去幾年，他經常要為家中的財政問題苦惱，現在有獎學金，他可以好好享受未來4年的大學生活，不用時刻擔心經濟狀況。
"我經常擔心財政問題，未來4年我終於可做喜歡的事，這多麼振奮人心。"

死啦 搵唔到野攻擊佢 好嬲啊我

天才

你試下佢係白人有冇咁好分
左膠會幫黑鬼加分

成個黑人問號個黑人咁 笑撚死

佢無考過A Level
叻極有個譜

可能成間學校都係黑人，即係係香港最差既學校考第一、唔係真係咁勁，黑人考大學又有種族優勢

唔牀入電子啊！！！

好

美國D試好撚易,我之前上網搵佢地D pp,D數簡單到痴線,考AL都咁叻先係叻

終於幫連登仔搵倒point屌佢

兒登：個别啫,都係怨鳩老豆老母好啲

點解會有咁多既
香港唔計任何特殊成就，淨因為成績好而拎既獎學金見過都係1m多d

#4 答左你

全美國得佢一個苦讀咩

我就唔信冇窮撚白人同佢一樣

不過人地係贏在係黑人

300萬美金獎學金 會唔會有啲過分

Tennessee State University

工程好勁?

黃種人 白種人
讀到爆肝都無獎學金

黑鬼鳩讀就有

他考獲優異成績，GPA一直維持在4.3

美國高中都玩計GPA？🤔

人地叫nick young 起碼打nba

40間大學加埋300萬
唔係一次袋300萬
佢最多咪讀一間
佢揀個間 Tennessee State University 學費 $7458 一年
Tennessee State University is ranked #230-#301 in National Universities.
Acceptance rate 48%
4-yr graduation 得 12%

野雞中的野雞

唔識美國大學野
佢咁撚勁點解唔揀間勁野？

可能考慮生活費?

不過果頭好似無好大學

讀電子工程ive仔先讀既野

咁努力爆GPA 都讀野雞?

使唔使2300萬咁多呀
100萬都夠佢讀完個大學啦
本來可以分俾更多人嘅資源由佢一個人霸晒

似唔似

美國GPA爆分係好正常的事

窮人生仔正仆街

黑人啲樣都差唔多架啦

點解要揀間咁ge野
以為會入lvy league 個埋

又冇考過Dse/al
是但搵個3322香港人都屌打呢個nigga

因為大愛，太低分會傷害學生自尊

睇英文版啦屌
因為tsu個校長山車水遠渣車親自去搵個Nigga
仲包佢住hall同飲食 免費

老實講 美國係好撚多scholarship寫明專比黑人拎

勁到

美國。完

如果喺香港讀完出嚟做IT狗乞食

美國讀細電會發達
香港就...

將來可以用材能建造一個更好社會

但都靚仔大隻過你

外國engine係神科

我反而有興趣知佢仲有咩offer

死啦 老豆老母睇完可能攻擊我

佢考dse有5條2先講

假膠

連登仔：點解唔入Ivy league?
出嚟fg有無50K?

全部黑人都係個幾個樣嫁啦

唔係攻擊佢本人

但寫文果個記者係咪弱智？
講到佢可以拎晒所有學校既獎學金咁樣

唔緊要啦 叻極出夜街 遲早比警察射死

夠入都冇錢讀啦ivy league

獎學金獵人

兒：力架

人地用成世讀50個degree拎2千萬唔撚得?

人地個獎學金offer
Offer佢一世有效？？

中學生返去做功課啦弱智

美國係勁人讀電子

GPA一直維持在4.3

因為冇得話父幹母幹 所以轉講佢黑人有左膠幫 連登仔或成為最大贏家

仲要拎埋金戒指
不過都係叫佢黑人問號

17歲有 2000萬仲讀黎做咩

英雄莫問出處, 條友個名叫Tupac都知係黎自傻鳩家庭

好勵志！
首期話咁易！

可能d錢淨係俾佢讀書唔係直接俾佢呢

如果佢喺澳門呢

連登仔：電子撚係工程，得civil係工程

隻力架完全唔似十七歲

所以你咪一世上唔到上流

佢老豆老母係咪玩野
改佢個名叫Tupac

2pac 轉世

資源分配不均

gpa唔係最多4咩

除非個黑人係運動勁啦，你真係以為個個黑人有分加，個個入到大學咩。如果係既，就冇咁多黑人做犯法嘢啦

你個Ranking係邊個機構出㗎？學費計local定Out of state？Acceptance Rate 48%都野雞？State U不嬲排名唔會好高，但係係美國算係咁，中等程度，點解係野雞？仲有，有啲學校Overall ranking可能唔高，Major可能排到好前

黑人黎講算幾好睇

點解揀state U.....野雞中嘅野雞

有更好選擇嘅，老撚都唔揀state U

讀細電輸一世

點解讀engine要做it

咁佢真係叻
希望佢唔會行歪

聽過新聞無做功課都要俾合格

睇讀咩科，美國睇個間大學嘅 major 出唔出名 rather than overall 排名

Block左

倖存者偏差

死nigga
自己無能力偷野搶野就讀書呃獎學金

連仔撚知咩，美國人係睇 major 多

Gpa點樣4.3

美國中學已經用GPA計分?

美國院校排名一向最權威係睇US News Ranking

間學校排緊230-300 in National Universities
你應該唔明係咩概念
US News入邊收錄的National Universities 大概300間
你可以禁入去睇d acceptance rate 超過90%的大學都係 排250-300左右
Engineering 排190-206

Acceptance rate 48% 即係一半人申請就入到
仲要佢申請人主要係Tennesse呢個廢州的學生
10個學生入邊有9個 4年之內畢唔到業
如果咁都唔係野雞
我真係唔知咩係野雞

GPA4.3 好撚難咩

全A+

only state-funded historically black university in Tennessee.

美國高中的GPA好多都係行5.0制
同埋會inflate學生的GPA令佢地易申請獎學金

但1年後就可能比黑警當賊開槍殺左

獎學金offer 夾埋300萬美金咋掛

高中有啲course係honor course，GPA就會計5.0為最高分

連登唔係成日話白人係高等民族？
咁高等民族考試高分係好應該
使乜上報？

照連登邏輯
咁相反黑人呢啲低等民族都可以拎到高分
都算係奇人奇事
點解報紙唔撚吹奏得？

比offer佢果40間大學就係排260-300, 佢已經揀左最好果間架喇

State U差過香港ling U幾十倍，咩科都無撚用

見到state U其實都唔洗睇

越廢嘅大學啲獎學金越吸引

香港都係咁

比個例子你，penn state university，自己睇下

痴線個母親咁窮都唔洗佢出黎做野 嬴左起跑線

好撚仆街

入cs都唔入電子啦

Penn State U你唔會叫勁U下話

PSU OSU MSU應該係state u系top 3
overall應該有top 50?

雖然唔係話乜野
但好憎啲傳媒少少野都吹到上天
唔睇內文仲以為係咩天才神童
年年每間大學都有人攞奬學金啦
就好似之前有單新聞有個黑人細路攞左個青少年發明奬又入白宫見Obama又剩
屌又無諗過過左哩日之後點過

State u 有d專門engine好撚勁

真 penn state 垃圾

勁都係入upenn 同 lehigh

負皮班傻閪係咪連州立大學係終極野雞都唔撚知

連登仔連IVY有邊8間都未數得出就話state u一定係野雞

無人阻你拎state U出去打飛機貽笑大方

咁你覺得top 50都係野雞咪覺得係野雞

屌我係美國讀書我會唔知咩，我問清楚你先再答你姐。美國權威係U.S.News係啱既。我想講有啲UC既Acceptance Rate都有30-45%，但係排名係頭50，咁又係咪矛盾？有啲排名Top100既學校AR成70%喎，例如Indiana University，UIUC唔記得排第幾，佢AR都好高下，又係咪野雞？美國大學不嬲都有個講法係易入難出㗎啦我唔知點解佢畢業率咁低。但係你上面啲講法真係好on9下喎

終於有人講

5.0 冇聽過
通常係因為High School可以讀定Uni啲Lower先可以過4

連燈仔始終都係要搵嘢自我感覺良好

我查咗啦UIUC排46，AR成62.4%，但係人地Business Program就好勁，Accounting係全美國第二，Insurance係全美國第十。Engine都好撚勁，個program全美第6，Bio第5，Civil第3。IndianU既AR成76%我當年都收咗，不過冇去。Overall排89，Biz program 全美第10，Acct第6， Entrepreneurship第3，Finance同Marketing第7，Management第6。因為佢地既AR都咁高，所以一定係野雞黎連UCD既AR都41.2%，又係野雞

Accounting第二...咁講，Haas School accounting 同Marshall school accounting同UIUC accounting（如UIUC第二，咁前兩者一定最少有間低排名過佢），老撚都係揀前兩者，所以有啲野大家心照（我無fact check，當你講嘅屬實）

香港媒體真係好撚鐘意屈人係美國讀電子工程
明明美國大學冇一科叫電子工程，只有電機工程（Electrical Engineering）
田北辰又係咁，比人屈左讀Cornell「電子工程」
呢條友又係咁

你估度度都似香港咁on9分開大細電咩

Penn state engine整體勁過Penn同Lehigh啦
Maybe Lehigh既Civil可能會勁過penn state，Penn engine就真係不了

UIUC成個engine school都係屈機，零短板冇得輸
尤其是EECS Civil勁到痴線

每間學校既Biz有咩讀都唔定既，有啲學校可能冇Accounting Major，同埋你講緊既咪名牌效應囉，唔代表呢啲學校就係野雞嘛

用下腦
我從來無話過 某個single factor決定咗 某間學校野雞
而係list曬 多個重要的factors
所有 indicators 都極度negative的時候，你不得不合理推斷佢差

驚你睇唔明，畀埋例子你

Claim 1: Alice係女人 所以佢數學差
好易反駁，只要搵幾個 數學好的女人例子

Claim 2: Alice 係女人，野雞學校畢業，讀開文科，物理成日fail，綜合呢d因素，推斷Alice數學差
你要反駁呢條claim，唔係single out 每一個factor，話 女人都有數學好，文科都有數學好就夠，而係要列舉 有曬成個package但都數學好的人 先反駁到

唔識American High School System咁你就收皮啦
求其college confidential搵個post都隊爆你

source:

唔洗讀啦 直接退休

你自己睇返自己開頭講既嘢
1. 講學費唔知關野雞咩事
2.排名問題講咗其實係冇乜關係，StateU已經係有個保證唔係野雞，但係你死都要話人野雞
3.AR我又駁咗你啦，呢個唔代表任何嘢，排名高反而AR可以仲高
4. 得呢樣嘢你可以抽秤到，然後你話唔可以憑一個factor判斷人係咪野雞，但係你正正得一個factor囉

你張圖係咪自打嘴巴已經講咗三個唔同既計法啦。咪講咗佢讀某啲course係Uni既lower，即係honor class咪會高啲分

傻仔黎美國人都覺得中大係垃圾啦，以為係ESL添呀，State U係美國本土已經係非野雞保證黎，你死都要從外國人眼中黎話人點點點我冇計。咁唔該講下你讀邊間？

真正野雞係政府唔認可個啲，state u 係有包底

acceptance rate 係高，但出名科目收人都係低，係頹科先會拉高返

ucla，ucb 係咪出名？係，但唔係讀頹科，啲人都當你係野雞

你開心就好，如果你讀state U咁我踩襯你條尾講句sorry先
如果係香港人，要入state U嘅我寧願返香港讀，性價比差太遠
老老豆豆，我就真係唔知美國人點睇中大，反正我就唔係中大嘅不過除非你畢左業係美國當地做野，否則讀state U回流真係唔會有人覺得係啲咩一回事
如果你係要覺得state U已經好勁嘅，只係大家觀感同standard唔同姐

UC但得入嘅只有呢兩間，個人認為

如果你覺得除左兜踎的IVY先唔係野雞的話你都幾搞笑

上面已經講左PSU OSU MSU三間都算係有名

Stanford, UChicago, NYU, UCLA, UC Berkeley, Caltech...一大堆勁U啦
都係個句，大家標準唔同，你開心就好

叻仔

其實香港政府都有獎學金比人去外國名校
唔係一帶一路果種名校
但好似冇乜人知咁
中學老師都冇乜幾個知
我知道有D人係靠補習老師講先知
早幾年係葉劉做主席

呢堆叫top school
已經唔係好學校咁簡單

40/2xxx萬=6-70萬
其實香港人唔明外國獎學金有好多類型，家庭首名入大學獎學金，兄弟姐妹首名入大學獎學金，低收入家庭獎學金，本土出生獎學金....好多你諗唔到既獎學金都有，成績有返咁上下基本入大學成績好獎學金幾十萬唔係難事
真係有才華係教授直接offer跳級（免11/12級不等）全資你讀，仲會有額外獎學金

未click入黎已經知係nigga, 完.